<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>yoshicode</title>
    <link>https://yoshicode.com/</link>
    <description>Recent content on yoshicode</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Mar 2018 14:22:32 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yoshicode.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>フードロスベンチャーまとめ</title>
      <link>https://yoshicode.com/blog/food-loss/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 14:22:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoshicode.com/blog/food-loss/</guid>
      <description>先日 ブラウンシュガーファースト の金子くんにフードロスについて話してもらったのを期に、 フードロスに関するベンチャーが結構あることを知ったので、ここでまとめてみたいと思います。
フードロスの現状については消費者庁の平成26年版消費者白書 第1部　消費者行動・意識と消費者問題の現状 が詳しいです。
これらの情報は 2018/03/26時点 で最新のものになります。
情報が間違えていたり齟齬があった場合は @yoshicode に連絡ください。
ブラウンシュガーファースト 設立: 2013年3月
ココナッツオイルをはじめとするオーガニック食品の輸入販売を行う企業で、サプライチェーンでは「加工」の過程にあたるメーカー。
フードロス削減を目的としたプロジェクト「＃食べ物を棄てない日本計画」で、 メーカーから生まれるフードロスの食品を購入、再加工したのち、新たな商品として販売しています。
友人の金子くんは Healthy Office Snacking というものでフードロス問題に挑んでいます。 市場価格より安価に、健康的な再加工した商品を企業に販売するというものです。
 
↑↑↑ クラウドファンディング挑戦中 ↑↑↑ 
参考: プレスリリース
KURADASHI 設立: 2014年7月7日
社会貢献型ショッピングサイト『KURADASHI.jp』を運営。
KURADASHI.jp で購入すると購入額の一部が 災害対策支援団体 に対して支援されるという仕組みで、 ユーザーの購買がそのまま支援になるというのを大きく掲げています。
参考価格に対して、 メーカー協賛価格がとても安いのが特徴ですが、 受付期間は3日から1週間とかなり短いようです。
これは賞味期限がギリギリのものなので、発送を早めなければいけないという事情があります。
「賞味期限がギリギリで安いから早く頼んで！」ということですね。
どれか購入しようかと思ったのですが、結構数量がありますね。
おそらく加工から小売に卸すときの 3分の1ルール で卸せなかったものを KURADASHI は販売しているように思えました。
ワインは１本555円の単価なので安いですね。
Reduce GO 設立:　2014年9月1日
ホームページによると
 Reduce GOは飲食店や飲食・小売店の余剰食品を削減するプラットフォームです。 近くの飲食店やカフェ・ベーカリーなどのお店で、残ってしまいそうなお料理をお手頃な価格で楽しみましょう。
 ということで近くの飲食店であまるものを安くもらうためのサービスです。
Reduce GO は飲食店とユーザーとをマッチングする役割を担っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Build a CMS for free</title>
      <link>https://yoshicode.com/en/netlify-cms/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 20:54:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoshicode.com/en/netlify-cms/</guid>
      <description>As I posted a blog Build a new blog for free with free SSL certificate., it is easy to build a blog site for free. But it has still disadvantage that need to know Git and markdown.
So you cannot chose this way to build it if you are building a blog site for non-engineer.
I&amp;rsquo;m sharing new method to build a CMS (Content Management System) for free with SSL/TLS connection within 30 mins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Build a new blog for free with free SSL certificate.</title>
      <link>https://yoshicode.com/en/free-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 21:27:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoshicode.com/en/free-blog/</guid>
      <description>This blog was basically built with Github page, but it has some problems.
Despite you can build your static website in few minutes using Github page, it lacks functionality such as TSL/SSL communication and force SSL for that. I am using netlify instead to solve those problems.
I&amp;rsquo;m going to explain how you build free SSL blog here.
What you will use are:
- Hugo
- Github
- Netlify</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>１ヶ月の世界周遊を終えて</title>
      <link>https://yoshicode.com/blog/world-trip-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 12:52:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoshicode.com/blog/world-trip-2018/</guid>
      <description>2018.1月10日から2月5日で以下の国を周ってきました。
- 🇸🇬シンガポール
- 🇮🇳インド: プネ, ムンバイ
- 🇮🇱イスラエル: テルアビブ
- 🇪🇪エストニア: タリン
- 🇺🇸アメリカ: NY, サンフランシスコ
今回の学びは、普段ニュースやメディアから受け取る二次情報は、切り取られて報道されている部分があり、 実際に足を運んで見たり体験すると違った世界を覗けるということです。
例えばエストニアは仮想国家と言われ最近メディアでも注目を集めていますが、 実際に訪れて見ると全くそんな気がしないほど美しい街が広がり 電子国家の面影を全く感じさせなかったです。生活をしている人が Digital ID を持っていて、 お店で割引を聞かせて購入している姿は見ましたが、 実際に住んでみたり、働いて見ないとエストニア政府の恩恵は受けれないので メディアで語られている魅力を見るのは難しいと思いました。
Old town Tallinn, Estonia. pic.twitter.com/GumGq9aJhB
&amp;mdash; 高柴慶人 (@yoshicode) 2018年3月17日 
前まではイスラエルという国が軍事・宗教国家であるという認識でしかありませんでしたが、 安息日（シャバット）を経験して宗教の重要性を感じながらも、 OLD JAFFA のあたりはキリスト教の文化が根強いので 安息日でも蚤の市が行われて、人が賑わっていることに驚いたり。
Shabbat in Israel. I surprised they held flea market in Old Jaffa. pic.twitter.com/U5upPWZenb
&amp;mdash; 高柴慶人 (@yoshicode) 2018年3月17日
それに加えて、数日泊まって見るその土地も、住んで見ると見える側面と全く違うと思います。 フランスに1年間留学している時は、フランス人と文化・生活・制度などあらゆる側面でその国を知ることができました。 それは旅行や短い期間の宿泊では見ることのできないものだと思います。 1年の留学では見れないものあるとも思います。
Have a great reunion with my friends in Singapore.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>