<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>yoshicode</title>
    <link>https://yoshicode.com/</link>
    <description>Recent content on yoshicode</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Mar 2018 21:27:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yoshicode.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Build a new blog for free with free SSL certificate.</title>
      <link>https://yoshicode.com/en/free-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 21:27:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoshicode.com/en/free-blog/</guid>
      <description>This blog was basically built with Github page, but it has some problems.
Despite you can build your static website in few minutes using Github page, it lacks functionality such as TSL/SSL communication and force SSL for that. I am using netlify instead to solve those problems.
I&amp;rsquo;m going to explain how you build free SSL blog here.
What you will use are:
- Hugo
- Github
- Netlify</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>１ヶ月の世界周遊を終えて</title>
      <link>https://yoshicode.com/blog/%EF%BC%91%E3%83%B6%E6%9C%88%E3%81%AE%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%91%A8%E9%81%8A%E3%82%92%E7%B5%82%E3%81%88%E3%81%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 12:52:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yoshicode.com/blog/%EF%BC%91%E3%83%B6%E6%9C%88%E3%81%AE%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%91%A8%E9%81%8A%E3%82%92%E7%B5%82%E3%81%88%E3%81%A6/</guid>
      <description>2018.1月10日から2月5日で以下の国を周ってきました。
- 🇸🇬シンガポール
- 🇮🇳インド: プネ, ムンバイ
- 🇮🇱イスラエル: テルアビブ
- 🇪🇪エストニア: タリン
- 🇺🇸アメリカ: NY, サンフランシスコ
今回の学びは、普段ニュースやメディアから受け取る二次情報は、切り取られて報道されている部分があり、 実際に足を運んで見たり体験すると違った世界を覗けるということです。
例えばエストニアは仮想国家と言われ最近メディアでも注目を集めていますが、 実際に訪れて見ると全くそんな気がしないほど美しい街が広がり 電子国家の面影を全く感じさせなかったです。生活をしている人が Digital ID を持っていて、 お店で割引を聞かせて購入している姿は見ましたが、 実際に住んでみたり、働いて見ないとエストニア政府の恩恵は受けれないので メディアで語られている魅力を見るのは難しいと思いました。
Old town Tallinn, Estonia. pic.twitter.com/GumGq9aJhB
&amp;mdash; 高柴慶人 (@yoshicode) 2018年3月17日 
前まではイスラエルという国が軍事・宗教国家であるという認識でしかありませんでしたが、 安息日（シャバット）を経験して宗教の重要性を感じながらも、 OLD JAFFA のあたりはキリスト教の文化が根強いので 安息日でも蚤の市が行われて、人が賑わっていることに驚いたり。
Shabbat in Israel. I surprised they held flea market in Old Jaffa. pic.twitter.com/U5upPWZenb
&amp;mdash; 高柴慶人 (@yoshicode) 2018年3月17日
それに加えて、数日泊まって見るその土地も、住んで見ると見える側面と全く違うと思います。 フランスに1年間留学している時は、フランス人と文化・生活・制度などあらゆる側面でその国を知ることができました。 それは旅行や短い期間の宿泊では見ることのできないものだと思います。 1年の留学では見れないものあるとも思います。
Have a great reunion with my friends in Singapore.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>